\chapter{Estrutura Curricular}
\label{chap:estrutura}

O curso de graduação em \imprimircurso \space tem uma estrutura curricular semestral semi-seriada e o controle da integralização curricular é feito pelo sistema de créditos - um crédito correspondendo a 15 horas de aula ou de trabalho acadêmico efetivo sob 
coordenação docente.

O sistema semi-seriado é uma estrutura acadêmica que combina características do sistema seriado e do sistema de créditos. No primeiro, os estudantes seguem listas pré-determinadas de disciplinas por semestre ou ano letivo. No segundo, os estudantes podem cursar disciplinas a qualquer momento, observados os pré-requisitos. 

Esse sistema permite grande flexibilidade na construção de um plano de estudo pelos estudantes, mas cria uma dificuldade de gerência de vagas. No sistema semi-seriado, contempla-se a flexibilidade do sistema de créditos, mas a trajetória formativa é orientada em torno de um fluxograma de referência de curso, por meio de preferência de vagas: o estudante que cumpre integralmente as disciplinas previstas para um semestre acadêmico tem sua vaga  processadas preferencialmente nas disciplinas do semestre seguinte.

As disciplinas do currículo de referência do curso de \imprimircurso \space são categorizadas como \textbf{obrigatórias} (OBR) e \textbf{optativas} (OPT), compondo o Módulo Integrante; além dessas, é permitido, opcionalmente, que o aluno curse disciplinas do \textbf{Módulo Livre} (ML), composto de todas as disciplinas de graduação oferecidas pelos diversos cursos da UnB que não constam como disciplinas obrigatórias nem optativas do curso. A atividade de monitoria e outras atividades, além das atividades de extensão, poderão ser integralizados como \textbf{Atividade Complementar} conforme regulamentação própria.

O curso de \imprimircurso \space propõe a formação em nível de bacharelado em no mínimo 5 anos (10 semestres) e, no máximo, 8 anos (16 semestres). Para conseguir se graduar, o estudante deve  cursar todas as disciplinas no núcleo de conteúdos básicos e profissionalizante. Além disso, também é necessário que o graduando curse um mínimo de disciplinas do núcleo de conteúdos específicos para alcançar a quantidade mínima de créditos exigidos para a formatura conforme estabelecido no quadro síntese de identificação do curso. 

O curso adota o pressuposto de integração entre teoria e prática, a fim de potencializar a resolução de problemas da realidade concreta e cotidiana da comunidade, pesquisas inseridas e engajadas em um contexto sociocultural. Para tanto, a estrutura curricular contempla disciplinas de aulas presenciais, laboratório, ensino em plataforma \textit{online}, visitas institucionais, estágios, pesquisa e extensão. A formação do Engenheiro, portanto, vai além das disciplinas teóricas e isoladas umas das outras, atingindo a unicidade dinâmica e organicismo entre as teorias e as práticas contextualizadas e relevantes.
